完美的結局? 一國兩制下，民主的有沒有出路?

香港2.0系列
前文：
要走一齊走 15-06-2020
移民的考慮 18-06-2020
國安法之後，何去何從？ 19-06-2020

完美的結局?一國兩制下，民主的有沒有出路? 20-06-2020
如果要找回那個適合稱為家的「香港」，就一定要重新回應五大訴求，徹查這幾次立法, ie由中央對港部門到特區政府各部門都一一查辦，然後再加強立法保障人權、問責、民主。 這才是最基本的勝利，有可能做到嗎？幾乎沒有可能，也根本不用費心籌劃下一步去推行各樣改革。
上一次修例風波中的區議會選舉，還有四成多選票是支持政府的。
北京的勢力龐大，必然繼續對香港官商、各行各界進行滲透及操控，在這情況下，就算下個月就有立法會和行政長官由普選產生，支持普世價值的有了投票權，原本那批親北京勢力的人士也仍然存在，他們也會有投票權，他們的權利也受到保障，但不要忘記，他們是能夠用錢/利益買通的一群。民主派如果贏得個半選票，執政後，原本的親北京勢力必然是施政的絆腳石，會令到香港發展停滯，民怨沸騰。所以我認為如果共產黨還健在，香港的民主普選將會是一個無間道式的痛苦結局。

後續文章：
新的香港是什麼？如何做到？第一步是什麼？

P牌推唔到post👇

咁支共做咩唔比香港普選呢?

利益關係。
本土香港人拃莊，港共冇水食。香港一向是存放財富的地方，劏咗嗰隻生金蛋嘅鵝之後，港共就係第一個抽走裏面果串蛋嘅人。國家安全這回事是用來奉承上級的。

題外話：至於35+仍然是重要的，有抗爭比冇抗爭好。

支共有水食就係因為香港拃莊,
咩美國關係法都係基於香港同支那唔同
其實香港有普選對共產黨邊個都好(洗錢走資), 就係對最高個班唔好(統治威信跌, 民主思想擴散去支那)

佢認為佢仍然會繼續有水食，呢個係佢自己嘅諗法。
但係啱啱攻入金庫，港共作為前頭卒，可以圈好多水。否則無啦啦梁美芬為何提出管理強積金歸政府管理？ 就係為日後強積金調動嘅權力，會去返佢哋嗰班港共人大身上，有油水過自己手係最重要。

民主思想好難擴散去內地，因為佢哋唔係追求呢啲嘢，民主係一個氛圍，要好長時間浸淫，內地有訊息管制，沒有新聞自由，就沒有思想idea的注入。

老老77，可唔可以幫手推下！

港共邊有水食
支共走資係講緊一個村長都成千億, 港共有咩資格食到?
同埋如果民主思想好難擴散去, 點解支共D維穩費愈來愈高? 點解支那D示威愈來愈有香港影子? (幾大咩咩, 缺一不可)
佢地口唔講, 唔做出來, 唔代表心入面唔係咁諗, 小粉紅個個撐共產黨但背後有幾多個係比人block左見唔到先

兩條p牌在吹水，越吹越沈

這個是我的看法，未必對，你可參考，續點講：
港共食水：
以前係地產商和工務員拃莊。佢哋冇水食。現在老簾、土地發展、上市、証監、各工會、警察，各項目基金、日後的mpf都是港共的人，任何大型上市、商業活動和發展項目，都要同佢打招呼才可順利進行，遇到困難時也要求他們幫忙，他們就是這樣濕腳的。
沒有最優惠國待遇，內地很多商業活動還是會經香港進行。
民主向內地的擴散：大部份內地的運動也是維權，是對某件現實施政的抗議。現在資訊發達，地方發生事情的時候，好快有高層的有權力的黨委去解決。當地人民一般解決了便算，絕少反思管治制度和社會制度。出頭的懲罰，中間的可以用錢解決，錢不夠，可以印，再用產能的增長和制度的完善去壓止通脹。他們近年在內地就是用這種做法，我相信香港也將會如是。

五大訴求，容易理解，在團結香港人下是有功的，但無奈是解決不了「北京操控」這個根本的問題。原文實在是想講關於「新香港」的必要性，並指出五大訴求之後形勢並沒有變好。可見的將來，就算掌控了立法會，行政當局也可以以國家安全的名義不予合作，合情合法，你可以如何？